一家3口住280呎只能間1房 偉大父母棄主人房瞓廳讓兒子有房

香港「寸土呎金」，能有一個細單位上車已是萬幸。不過一家人要住在280呎單位，還要擁有私人空間之餘不侷促實在是難上加難，家住長沙灣新居屋麗翠苑的一家三口，示範了如何住280呎單位也能自處。

長沙灣新居屋麗翠苑的280呎單位，是開放式的間隔，一、兩個人或許夠住，不過一家三口就有一點難度。

因為間隔上，整個單位只有單邊窗，而廚房位於整個單位中間，改動的地方不大。就算能間出兩房，空間一定比較侷促。

而屋主夫婦商議過後，決定放棄主人房，寧讓兒子擁有個人的空間，於是設計公司就於大門旁間出兒子房間，並以趟門設計節省空間。間出兒子房後，再用一個儲物櫃及屏風作分隔，將主人床融入客廳內，又能將睡眠區與客廳又有明顯的分野。

此外，設計師用上條紋天花及鏡面櫃以增加屋內的空間感，感覺更加光猛。

雖然主人房的私隱度較低，但網民看過設計大讚父母很愛錫兒子，主人房明顯比兒子房小很多，看得出父母的用心。

窮人生仔唔一定仆街

冇錢咪學人買樓

買得起居屋都唔算窮啦

痴撚線
兩個人住400呎啦起碼

我間公屋都係280呎
你仲要係比幾百萬去買同樣呎
真係低低地
Wasting money

我覺得佢父母好偉大
犧牲自己私人空間畀個仔
將床擺廳真係扑嘢都唔得

佢個仔會COPY佢地條路

裝左幾錢

鎖個仔係間房入邊咪得

好老實 , 整得幾好

400點住呀屌，起碼600啦

600點撚夠丫，起碼1000啦

利申：外國撚

客廳 play 不知幾正

點扑嘢

夜晚等個仔瞓咗要反鎖返佢

咁佢樓換樓又真係拎得番幾百萬既

你咪得張綠表去上垃圾居屋

外國撚先住1000? 窮人啦

佢依間都垃圾la

好撚窮

你嚟三藩市買間啦

再垃圾都唔係同公屋比啦

問心個句，係人都知再納米樓，都無可能衰過公屋

出去問下想要280 私樓老豆老母定公屋老豆老母啦

留返d $啦
500呎公屋贏哂啦